Q: Назовите самое маленькое натуральное число.
A: $1$

Q: Какие числа являются натуральными?
A: Целые положительные числа.

Q: Переведите $36\frac{km}{h}$ в $\frac{m}{s}$.
A: $10 \frac{m}{s}$

Q: Переведем $2 ha$ в $m^2$.
A: $20000m^2$

Q: Переведите из $200 cm^3$ в $ml$.
A: $200ml$

Q: Переведите $75kPa$ в $Pa$.
A: $75000Pa$

Q: Переведите $1.98\mu m$ в $m$.
A: $0.000098m$

Q: Запишите число $50$ римскими цифрами.
A: $L$

Q: Запишите число $100$ римскими цифрами.
A: $C$

Q: Запишите число $500$ римскими цифрами.
A: $D$

Q: Запишите число $1000$ римскими цифрами.
A: $M$

Q: Запишите число $90$ римскими цифрами.
A: $XC$

Q: Запишите число $L$ арабскими цифрами.
A: $50$

Q: Запишите число $C$ арабскими цифрами.
A: $100$

Q: Запишите число $D$ арабскими цифрами.
A: $500$

Q: Запишите число $M$ арабскими цифрами.
A: $1000$

Q: Запишите число $DCLXVI$ арабскими цифрами.
A: $666$

Q: $\frac{0}{D_{20}}= ?$
A: 0

Q: Чему равна сумма первых $100$ натуральных чисел?
A: $5050$

Q: Округлите число $89.63$ до целого числа.
A: $90$

Q: Округлите число $123.45$ до десятых.
A: $123.5$

Q: Округлите число $3567.366$ до сотен.
A: $3600$

Q: Округлите число $0.0056$ до тысячных.
A: $0.006$

Q: Округлите число $42.367$ до десятых.
A: $42.4$

Q: Назовите хотя бы 1 основное понятие Евклидовой планиметрии?
A: Точка, прямая, плоскость.

Q: Дан угол $\angle \alpha \in \left[0\degree; 90\degree\right)$. Какого типа этот угол?
A: Острый.

Q: Дан угол $\angle \alpha =90\degree$. Какого типа этот угол?
A: Прямой.

Q: Дан угол $\angle \alpha \in \left[90\degree; 180\degree\right)$ . Какого типа этот угол?
A: Тупой.

Q: Дан угол $\angle \alpha=180\degree$. Какого типа этот угол?
A: Развёрнутый.

Q: Дан угол $\angle\alpha\in \left[180\degree; 360\degree\right)$. Какого типа этот угол?
A: Выпуклый или открытый.

Q: Дан угол $\angle\alpha=360\degree$. Какого типа этот угол?
A: Полный.

Q: Как называется фигура у которой 2 стороны и 1 вершина?
A: Угол.

Q: Сумма углов треугольника со сторонами $x, y, z$?
A: $180\degree$

Q: $12(a+b) + 56(a+b)=?$
A: $68(a+b)$

Q: Что значит решить уравнение?
A: Найти все корни или доказать что таких нет.

Среднее арифметическое ==(?)==
Q: Вставьте пропущенное слово: _______ определяется как число, равное сумме всех чисел множества, делённой на их количество.
A: Среднее арифметическое.

Q: Что такое смешанное число?
A: Сумма целой и дробной части.

Q: Вставьте пропущенное слово: _______ это число, состоящее из натурального числа и обыкновенной дроби.
A: Смешанное число.

Q: Какая дробь неправильная?
A: Дробь, в которой числитель больше знаменателя или равен ему. $\frac{a}{b}; a \geq b$

Q: Представьте $\frac{17}{4}$ как смешанное число.
A: $4\frac{1}{4}$

Q: Выделите целую часть из $\frac{17}{4}$
A: $4$

Q: Представьте $\frac{29}{7}$ как смешанное число
A: $4\frac{1}{7}$

Q: Выделите целую часть из $\frac{69}{11}$
A: $6$

Q: Представьте $9\frac{5}{8}$ как неправильную дробь.
A: $\frac{77}{8}$

Q: Представьте $12\frac{2}{5}$ как неправильную дробь.
A: $\frac{62}{5}$

Q: Выразить $b$ из $\frac{a}{b} = \frac{c}{d};$
A: $b=\frac{ad}{c}$

Q: Что такое многоугольник? (Точное определение)
A: Часть плоски, ограниченная замкнутой ломаной.

Q: Что такое круг (disk)?
A: Часть плоскости ограниченная окружностью.

Q: Что такое хорда?
A: Отрезок соединяющий $2$ точки на окружности.

Q: Как выразить $\pi=?$
A: $\pi=\frac{c}{d}=\frac{c}{2r}$. $c$ - длина окружности, $d$ - диаметр, $r$ - радиус.

Q: Что такое промилле?
A: $\frac{1}{1000}$

Q: Что такое обратное число для $x$?
A: Обратное число к данному числу x — это число, произведение которого с x даёт $1$.

Q: Что такое противоположное число для $x$?
A: Противоположное число по отношению к числу x — это число, которое при сложении с x даёт ноль.

Q: Что больше? $\frac{4}{6}$ или $70\%$?
A: $70\%$

Q: Что больше? $\frac{4}{7}$ или $70\%$?
A: $70\%$

Q: Что больше? $\frac{8}{5}$ или $70\%$?
A: $\frac{8}{5}$

Q: Вставьте пропущенное слово: _______ это натуральное число, имеющее ровно два различных натуральных делителя (оно само и $1$).
A: Простое число.

Q: Самое маленькое просто число?
A: 2

Q: Может ли простое число быть чётным?
A: Да, единственное простое чётное число это $2$.

Q: Делится ли $12967234269$ на $3$?
A: Да, поскольку сумма цифр $51$ чья сумма цифр равна $6$, что равно $3 + 3$, что равно $2\cdot3$, что определённо делиться на 3, так как $\frac{2\cdot3}{3} = 2$

Q: Делится ли $1296723426912$ на $6$?
A: Да, поскольку сумма цифр делится на $3$ ($54 \vdots 3$) и последняя цифра делитса на $2$ ($2 \vdots 2$).

Q: Делится ли $1296823426912$ на $6$?
A: Нет, поскольку сумма цифр не делится на $3$.

Q: Делится ли $1296723426945$ на $15$?
A: Да, поскольку сумма цифр $65 \vdots 3$ и последняя цифра $5 \vdots 5$. Если число делится на $3$ и на $5$, то оно делится и на $15$.

Q: Делится ли $1234$ на $4$?
A: Нет, поскольку $34$ не делиться на $4$.

Q: Разложите $60$ на простые сомножители.
A: $2^2;3;5$

Q: Разложить число $243$ на простые сомножители.
A: $3^5$

Q: Разложить число $512$ на простые сомножители.
A: $2^9$

Q: Какие числа являются взаимнопростыми?
A: Те, чей наибольший общий делитель $1$.

Q: Что такое расстояние от точки до прямой?
A: Длина перпендикуляра опущенного из точки на прямую.

Q: Что такое смежные углы?
A: Углы имеющие общую вершину и одну общую сторону.

Q: Что такое вертикальные углы?
A: Пара углов с общей вершиной, которые образованы при пересечении двух прямых таким образом, что стороны одного из них являются продолжением сторон другого. Иными словами – они противоположны.

Q: В чём смысл жизни?
A: 42. (Этот вопрос не считается, вытащи ещё одну карточку.)

Q: Сколько пар смежных углов образуют 2 пересекающиеся прямые?
A: 4

Q: Сколько пар вертикальных углов образуют 2 пересекающиеся прямые?
A: 2

Q: Робинзон Крузо плывёт на бригантине со скоростью $12\frac{km}{h}$ против Бразильского течения скорость которого $2\frac{km}{h}$. С какой скоростью Робинзон Крузо плывёт за рабами для своей плантации?
A: Со скоростью $10\frac{km}{h}$.

Q: Робинзон Крузо плывёт на шлюпе со скоростью $7\frac{km}{h}$ по Канарскому течению скорость которого $1\frac{km}{h}$. С какой скоростью Робинзон Крузо сбегает из рабства?
A: Со скоростью $8\frac{km}/{h}$.

Q: Как называется $b$ в $b^a$?
A: База или основание, мы сами не уверены.

Q: Как называется $a$ в $b^a$?
A: Показатель (степени).

Q: Робинзон Крузо, чтобы впечатлить своих товарищей, решил посчитать расстояние между Лондоном и Эдинбургом. Расстояние на карте $3cm$, а масштаб - $2.5cm - 250km$. Каково расстояние между Лондоном и Эдинбургом?
A: $300km$

Q: Чему равно расстояние на числовом луче между точками $a$ и $b$?
A: $|a-b|$.

Q: Что такое ось абсцисс?
A: Ось x.

Q: Что такое ось ординат?
A: Ось y.

Q: Какой квадрант находится справа снизу?
A: $IV$

Q: Какой квадрант находится справа снизу?
A: $IV$

Q: Какой квадрант находится слева сверху?
A: $II$

Q: Какой квадрант находится слева сверху?
A: $II$

Q: Что такое теорема?
A: Математическое утверждение, истинность которого устанавливается путём доказательства.

Q: Что такое аксиома?
A: Математическое утверждение не требующее доказательства.

Q: На сколько полуплоскостей делят плоскость 2 пересекающиеся прямых?
A: $4$

Q: Что такое признак?
A: Достаточное условие для принадлежности объекта некоторому классу.

Q: Что такое свойство?
A: Утверждение или закон, который описывает определенное поведение или характеристику математического объекта.

Q: Петя хочет построить треугольник. Он измерил длины трех отрезков: $a=5cm; b=8cm; c=12cm$. Помогите Пете определить, сможет ли он построить треугольник с этими сторонами.
A: Сможет.

Q: Каков тип треугольника со сторонами $3, 4, 6$?
A: Тупоугольный разносторонний треугольник.

Q: Сколько общих точек может быть у $2$ окружностей?
А: $0, 1, 2, \infty$

Q: Какие окружности являются концентрическими?
A: Окружности, имеющие общий центр.

Q: Что такое кольцо (фигура в планиметрии)?
A: Плоская геометрическая фигура, ограниченная двумя концентрическими окружностями.

Q: Что такое угол?
A: Геометрическая фигура, образованная двумя лучами с совпадающими вершинами.

Q: Переведите $1\degree$ в секунды.
A: $3600''$

Q: Что такое биссектриса угла?
A: Луч, исходящий из вершины угла и делящий этот угол на два равных угла.

Q: Что такое медиана в треугольнике?
A: Отрезок в треугольнике, соединяющий вершину треугольника с серединой стороны, противоположной этой вершине.

Q: Что такое высота в треугольнике?
А: Перпендикуляр, опущенный из вершины треугольника на прямую содержащую противоположную сторону.

Q: Что такое серединные перпендикуляр?
А: Прямая, перпендикулярная данному отрезку и проходящая через его середину.

Q: Что такое соответственные углы?
А: Это два угла, образованные при сечении двух прямых третьей, один во внешней области, один во внутренней области, и которые лежат на одной стороне секущей.

Q: Что такое внутренние накрестлежащие углы?
A: Это два угла во внутренней области двух прямых и на разных сторонах секущей. Накрест лежащие углы попарно равны.

Q: Что такое внутренние односторонние углы?
A: Это углы, которые лежат по одну сторону от секущей внутри параллельных прямых.

Q: Что такое выборка (в статистике)?
А: Часть генеральной совокупности элементов, которая охватывается экспериментом.

Q: Что такое генеральная совокупность (в статистке)?
А: Совокупность всех объектов, относительно которых предполагается делать выводы при изучении конкретной задачи.

Q: Как посчитать вероятность события с равновероятностными исходами?
A: Поделить количество желаемых исходов на количество всех исходов.

Q: Какова вероятность неизбежного события?
A: 1

Q: Какова вероятность невозможного события?
A: 0

Q: Каков интервал вероятности случайного события?
A: $p(A) \in (0; 1)$

Q: Решените $-3 \cdot |x| > -15$.
A: $x \in (-5; 5)$

Q: Решите $-3 \cdot |x| < -15$
A: $x \in (-\infty; -5) \cup (5, \infty)$

Q: Какой многоугольник является выпуклым?
A: Многоугольник, у которого все углы меньше $180\degree$.

Q: Какой многоугольник является вогнутый?
A: Многоугольник, который имеет хотя бы 1 угол, больший $180\degree$.

Q: Является ли круг вогнутым?
A: Нет, круг выпуклый. (Между 2 любыми точками можно провести прямую, все точки которой будут содержаться в фигуре.)

Q: Назовите теорему Пифагора словами.
A: В прямоугольном треугольнике квадрат гипотенузы равен сумме квадратов двух других сторон.

Q: Чему равен внешний угол треугольника?
A: $180\degree - \alpha = \beta + \gamma$

Q: Где будет лежать центр вписанной в треугольник окружности?
A: На пересечении биссектрис.

Q: Где будет лежать центра описанной около треугольника окружности?
A: На пересечении серединных перпендикуляров.

Q: Вставьте пропущенное слово: Что такое функция? Вид зависимости где каждому значению аргумента принадлежит ___ значение функции.
A: Максимум 1.

Q: Чем отличается область определения и область значения функции?
А: Областью определения функции $f(x)$ называется множество всех допустимых значений переменной $x$. Функция может быть определена только для тех аргументов, при которых выражение $f(x)$ имеет смысл.

Q: Назовите хотя бы 3 варианта задачи графика.
A: Словами, таблицей, пиктограммой, диаграммой, формулой, графиком.

Q: $y=kx+b$ Выразите координаты точки пересечения прямой с осью x.
A: $\left(-\frac{b}{k}, 0\right)$

Q: $y=kx+b$ Выразите координаты точки пересечения с осью y.
A: $\left(0, b\right)$

Q: Как найти $k$ если даны 2 точки $(x_1, y_1)$ и $(x_2, y_2)$ линейной функции? A:
$k=\frac{\Delta y}{\Delta x}$

Q: Какие 2 линейных функции параллельны?
A: Те для которых выполняется условие $k_1 = k_2$.

Q: Какие 2 линейных функции перпендикулярны?
A: Те для которых выполняется условие $k_1 \cdot k_2 = -1$.

Q: Какой симметрией обладает равнобедренный треугольник?
A: Осевой.

Q: Какой симметрией обладает окружность?
A: Центровой.

Q: Что такое стандартный вид числа?
A: $a + 10^b$ где $1 \le a < 10; b \in \mathbb{Z}$

Q: Можно ли представить 0 в стандартном виде?
А: Нет.

Q: Представить число $123456789$ в стандартном виде.
A: $1.23456789 \cdot 10^8$

Q: Какова степень многочлена $2x^5+7x^2-2x^5−3x^3+7x^2-5x−9$?
А: $5$

Q: Какова степень многочлена $3x^7−2x^6+5x^3−4x+2$?
А: $7$

Q: Какова степень одночлена $5x^3y^2z$?
A: $6$

Q: Какова степень одночлена $-2a^4b^3$?
A: $7$

Q: Как определить степень многочлена?
A: Найти наибольшую из степеней одночленов.

Q: $(a + b)^2 = ?$
A: $a^2 + 2ab + b^2$

Q: $(a - b)^2 = ?$
A: $a^2 - 2ab + b^2$

Q: $a^2 + b^2 = ?$
A: $(a+b)(a-b)$

Q: $(\sqrt2+ x)^2=?$
A: $2+2x\sqrt2+x^2$

Q: $(\log_2 8 - z^\frac{1}{2})^2=?$
A: $9-6\sqrt z+z$

Q: $\left( \left( \lim \limits_{ z\to\infty } \left( 1+\frac{1}{z} \right)^z \right)^{ln(2)} \right)^2 -y^2=?$
A: $(2-y)(2+y)$

Q: $ax^2 + bx + c$ разложить на множители.
A: $$a\left(x - \frac{-b-\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\right)\left(x- \frac{-b+\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\right)$$ или просто $a(x-x_1)(x-x_2)$.

Q: Назовите хотя бы 2 способа разложения на множители.
A: Вынесение общего множителя за скобки, группировка, формула сокращённого умножения, разложения квадратным трёхчленом.

Q: Разложите на множители: $75\alpha+50\beta-25\gamma$.
A: $25\left(3\alpha+2\beta-\gamma\right)$

Q: Разложите на множители: $a(2+b) - 4(2+b)$.
A: $(a-4)(2+b)$

Q: Разложите на множители: $6x+7y+42+xy$.
A: $(6x+xy) + (42+7y) = x(6 + y) + 7(6+y) = (x + 7)(y + 6)$

Q: Разложите на множители: $(x+2)^2 - y^2$.
A: $\left(x-y+2\right)\left(x+y+2\right)$

Q: Сумма углов $D_6$-угольника?
A: $180\degree \cdot \left(D_6-2\right)$

Q: Сумма углов $540 \degree$. Сколько углов у этого многоугольников?
A: 5

Q: Что такое параллелограмм?
A: Четырёхугольник, противолежащие стороны которого попарно параллельны.

Q: Как найти площадь параллелограмма со стороной $D_4$ и высотой $D_6$
A: $D_4 \cdot D_6$

Q: Что такое прямоугольник?
A: Параллелограмм, у которого все углы прямые.

Q: Что такое квадрат?
A: Прямоугольник, у которого все стороны равны.

Q: Что такое ромб?
A: Параллелограмм, у которого все стороны равны.

Q: Как называется график функции $y=\sqrt{x}$?
A: Ветвь параболы.

Q: Что такое квадратный корень?
A: Квадратный корень из числа $a$ — число, дающее $a$ при возведении в квадрат.

Q Чем отличается обычный квадратный корень от арифметического?
A: Арифметический квадратный корень (в отличии от обычного ) всегда больше либо равен 0.

Q: Что такое арифметическая последовательность?
A: Последовательность чисел, в которой каждое число, начиная со второго, получается из предыдущего добавлением к нему константы (**шага**, или **разности** прогрессии).

Q: Какая общая формула члена n-ого арифметической прогрессии?
A: $a_n=a_1+d(n-1)$

Q: Какая рекуррентная формула n-ого члена арифметической прогрессии?
A: $a_n=d + a_{n-1}$

Q: В чём разница между рекуррентной и общей формулой последовательности?
А: Рекуррентная формула выражает каждый член последовательности через некоторое количество предыдущих членов, а общая формула последовательности выражает каждый член через 1ый член последовательности.

Q: Растёт ли арифметическая последовательность где $d=D_{20}$?
A: Да.

Q: Как найти сумму первых $N$ членов арифметической прогрессии?
A: $S_{n} = \frac{a_{1} + a_{n}}{1} \cdot n$

Q: Что такое геометрическая последовательность?
A: Числовая последовательность, каждый член которой отличается от предыдущего в одно и тоже число раз.

Q: Какая общая формула n-ого члена геометрической прогрессии?
A: $b_n=b_1 \cdot q^{n-1}$

Q: Какая рекурентная формула n-ого члена геометрической прогрессии?
A: $b_n=qb_{n-1}$

Q: Растёт ли геометрическая последовательность где $q=D_{20} \cdot 2$?
A: Да.

Q: Чему равна сумма первых 10 членов арифметической прогрессии, заданной по формуле $a_n = 1 + 1\cdot(n-1)$?
A: $55$

Q: Чему равна сумма наименьших $5$ простых чисел?
A: $28$

Q: Чему равна площадь сектора в $30\degree$ если $r=1$?
A: $\frac{\pi}{12}$

Q: Как найти площадь равностороннего треугольника?
A: $\frac{a^2\sin60\degree}{2}=\frac{a^2\sqrt{3}}{2}$

Q: Сколько корней будет у уравнения $-x^2+D_6b+D_{20}c=0$?
A: $2$

Q: Сколько корней будет у уравнения $10x^2+D_6b+D_{20}c=0$?
A: $0$

Q: Сколько корней будет у уравнения $\frac{kx^2}{2}+kx+\frac{k}{2}=0$, $k=D_6$?
A: $1$

Q: Решите уравнение $3x^2-8x=0$.
A: $x_{1} = 0; x_{2}=\frac{8}{3}$

Q: Решите уравнение $16x^2-9=0$.
A: $x=\pm \frac{3}{4}$

Q: Чему равна область значения и область определения функции $y=x^2$?
A: $D(y) = (-\infty; +\infty); E(y) = [0;+\infty)$

Q: Найти координаты вершины параболы функции $y = x^2 - 2x + D_{20}$
A: $(1, D_{20}-1)$

Q: Найти сумму корней уравнения $kx^2+kx+k=0; k=D_6$
A: $-1$

Q: Найти сумму корней уравнения $2x^2+kx+k=0; k=D_6$
A: $-D_6\frac{1}{2}$

Q: Решить уравнение $kx^4+kx+k=0; k=D_{100}$
A: решений нет.

Q: Решить уравнение $4x^2 -100 = 0$.
A: $x = \pm5$

Q: Решить уравнение $(x-5)^2 = 81$.
A: $x_1 = 14; x_2 = -4$

Q: Дан равнобедренный прямоугольный треугольник, на против угла $45\degree$ сторона $D_{20}$. Чему равна гипотенуза?
A: $D_{20}\sqrt{2}$

Q: Дан треугольник с углами $30\degree$, $60\degree$, $90\degree$, на против угла $30\degree$ сторона $D_4$. Чему равны 2 другие стороны?
A: $60\degree - D_4\sqrt{3}; 90\degree - 2D_4$.

Q: Самая длинная сторона треугольник в квадрате больше суммы квадратов двух других сторон. Какого типа этот треугольник?
A: Тупоугольный.

Q: Самая длинная сторона треугольник в квадрате меньше суммы квадратов двух других сторон. Какого типа этот треугольник?
A: Остроугольный.

Q: Что такое трапеция?
A: Трапеция - четырёхугольник, у которого две стороны параллельны, а две другие стороны не параллельны.

Q: Какая трапеция однобедренная?
A: диогонали одинаковые

Q: Какая трапеция равнобедренная?
A: Трапеция, у которой боковые стороны равны.

Q: Какая трапеция прямоугольная?
A: Трапеция, у которой одна боковая сторона перпендикулярна основания.

Q: Что такое центральная линия в треугольнике?
A: Отрезок соединяющий центры 2 сторон.

Q: Что такое центральная линия в трапеции?
A: Отрезок соединяющий центры 2 боковых сторон.

Q: Как найти площадь трапеции?
A: $S=\frac{a + b}{2}h$

Q: Что такое среднее арифметическое?
А: Средним арифметическим нескольких чисел называют сумму этих чисел, делённую на количество слагаемых.

Q: Что такое медиана (в статистике)?
A: Число, которое находится в середине числого набора, если его упорядочить по возрастанию.

Q: Что такое мода (в статистике)?
A: Значение во множестве наблюдений, которое встречается наиболее часто.

Q: Что такое амплитуда (в статистике)?
А: Разница между самым высоким и самым низким значением.

Q: Чему равно относительная частота числа 5 на $D_10$?
A: $\frac{1}{10}$

Q: Чему равно среднее значение на $D_100$?
A: 55

Q: Чему равна медиана на $D_12$?
A: $6.5$

Q: Определить область значения $f(x) = \frac{x-3}{x(x+8)}$
A: $D(f) = (-\infty;-8)\cup(-8;0)\cup(0; +\infty)$

Q: $\frac{2x}{x-a}+\frac{x}{a-x}=?$
A: $\frac{x}{x-a}$

Q: $\frac{1}{4-2a} + \frac{4}{4-a^2}=?$
A: $\frac{10 + a}{2(2-a)(2+a)}=\frac{10 + a}{8-2a^2}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\sin \alpha =?$
A: $\sin \alpha=\frac{a}{c}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\sin \beta =?$
A: $\sin \beta=\frac{b}{c}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\tan \alpha =?$
A: $\tan \alpha=\frac{a}{b}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\tan \beta =?$
A: $\tan \beta=\frac{b}{a}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\cos \alpha =?$
A: $\cos \alpha=\frac{b}{c}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\cos \beta =?$
A: $\cos \beta=\frac{a}{c}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\text{ctg} \alpha =?$
A: $\text{ctg} \alpha=\frac{b}{a}$

Q: $\triangle ABC$ с углами $\alpha, \beta, \gamma$ и сторонами $a, b, c$. $\gamma = 90\degree$. $\text{ctg} \beta =?$
A: $\text{ctg} \beta=\frac{a}{b}$

Q: Является ли график выражения $y=D_{20}x + D_{12}$ функцией или зависимостью?
A: Функция.

Q: Является ли график выражения $x^2 + y^2 = D_{20}^2$ функцией или зависимостью?
A: Зависимость.

Q: Является ли график выражения $y=D_{20}$ функцией или зависимостью?
A: Функция.

Q: Является ли график выражения $x=D_{20}$ функцией или зависимостью?
A: Зависимость.

Q: Как называется график линейной функции?
A: Прямая.

Q: Как называется график квадратичной функции?
A: Парабола.

Q: Как называется график выражения $y=\sqrt{x}$?
A: Ветвь параболы.

Q: Как называется график обратной пропорциональности?
A: Гипербола.

Q: Как называется график экспоненциальное функции?
A: Экспонента.

Q: Как называется график функции $y=\sin x$?
A: Синусоида или косинусоида.

Q: Как называется график функции $y=\cos x$?
A: Синусоида или косинусоида.

Q: Как называется график зависимости $x^2 + y^2 = 1$?
A: Окружность.

Q: Что такое график функции?
A: Множество точек координаты которых соответствуют значениям аргумента и функции.

Q: Что такое координаты точки?
A: Пара чисел показывающая местоположение точки на координатной плоскости.

Q: Найдите ось симметрии функции $y=x^2-4x$.
A: $x=2$

Q: $y=(x-D_6)^2$, найти координату x вершины.
A: $x_0=D_6$

Q: $y=(x+D_{20})^2$, найти координату x вершины.
A: $x_0=-D_{20}$

Q: $x^2-4x-5>0$.
A: $x \in \left(-\infty;-1\right)\cup\left(-1;5\right)\cup\left(5;+\infty\right)$

Q: $9-4x^2 \ge 0$
A: $x \in \left[-1.5, 1.5\right]$

Q: Что такое касательная?
A: Прямая которая имеет ровно одну общую точку с окружностью.

Q: Какое взаимное расположение касательной и радиуса проведённого в точку пересечения?
A: Они перпендикулярны.

Q: $(x-3)(x-5) \le 0$
A: $x \in \left[3; 5\right]$

Q: $\frac{x+5}{x-2} \ge 0$
A: $x \in \left(-\infty;-5\right] \cup \left(2;+\infty\right)$

Q: Что такое векториальная величина?
A: Величина, которая кроме числового значения имеет и направление.

Q: Что такое скалярная величина?
A: Величина, которая имеет только числовое значение.

Q: Что такое вектор?
A: Ориентированный отрезок.

Q: Что такое модуль вектора?
A: Длина отрезка или длина вектора.

Q: Что такое длина вектора?
A: Длина направленного отрезка, определяющего вектор.

Q: Какие вектора коллинеарны?
A: Лежащие на параллельных или одной прямой.

Q: Какие вектора противоположные?
A:Вектора с равными модулями и противоположными направлениями.

Q: Что значит $\vec{v}\parallel\vec{u}$?
A: Вектора коллинеарны.

Q: Что значит $\vec{v} = -\vec{u}$?
A:Вектора противоположны.

Q: Что значит $\vec{v}\uparrow\uparrow\vec{u}$?
A:Вектора сонаправленны.

Q: Что значит $\vec{v}\uparrow\downarrow\vec{u}$?
A:Вектора противонаправлены.

Q: Что значит $\vec{v} = \vec{u}$?
A:Вектора равны.

Q: Робинзон Крузо и Пятница тянут поверженного пирата: один на восток, с силой $3N$, другой толкает на север с силой $4N$. Какова общая сила и примерное направление поверженного пирата?
A: $5N$ на северо-восток.

Q: $\sin 30\degree = ?$
A: $\frac{1}{2}$

Q: $\sin 45\degree = ?$
A: $\frac{\sqrt{2}}{2}$

Q: $\sin 60\degree = ?$
A: $\frac{\sqrt{3}}{2}$

Q: $\sin 90\degree = ?$
A: $1$

Q: $\sin 0\degree = ?$
A: $0$

Q: $\sin 270\degree = ?$
A: $-1$

Q: $\sin 180\degree = ?$
A: $0$

Q: $\cos 30\degree = ?$
A: $\frac{\sqrt{3}}{2}$

Q: $\cos 45\degree = ?$
A: $\frac{\sqrt{2}}{2}$

Q: $\cos 60\degree = ?$
A: $\frac{1}{2}$

Q: $\cos 90\degree = ?$
A: $0$

Q: $\cos 0\degree = ?$
A: $1$

Q: $\cos 270\degree = ?$
A: $0$

Q: $\cos 180\degree = ?$
A: $-1$

Q: Что такое геометрическая проекция вектора?
А: Вектор, полученный путем проведения перпендикуляров из концов вектора к выбранной оси.

Q: Дан вектор $\vec{a} = \left(8, 6\right)$ найти $|\vec{a}|$
A:$10$

Q: Как найти середину отрезка?
A:Нужно найти среднее арифметическое координат двух концов отрезка.

Q: Дана точка $A(10, 346)$ и вектор $\overrightarrow{AB}(32, -46)$. Найти координаты середины отрезка $AB$.
A: $(26, 323)$

Q: Сколько вершин у параболы?
A: $1$

Q: Чему равно $x_0$ в $y = x^2 - 4$?
A: $0$

Q: Чему равно $y_0$ в $y = x^2 - 4$?
A: $-4$

Q: Выразите $x_0$ и $y_0$ из $f(x) = ax^2 + bx + c$?
A: $x_0=\frac{-b}{2a}$; $y_0 = f(x_0)$

Q: Что такое приращение функции?
A: $\Delta y = y_2 - y_1$

Q: Что такое приращение аргумента функции?
A: $\Delta x = x_2 - x_1$

Q: $ax + by + c = 0$. Чем является график данного соотношения?
A: Прямая.

Q: Чем является график $ax + by + c = 0$?
A: Прямая.

Q: $2x + 5y + 10 = 0$. Преобразовать в вид $y = kx + b$
A: $y=-\frac{2}{5}x-2$

Q: $-4x + y - 6= 0$. Преобразовать в вид $y = kx + b$
A: $y=4x+6$

Q: $y=3x+7$. Преобразовать в вид $ax + by + c = 0$
A: $y = -3x + y - 7= 0$

Q: $$f(x)=\begin{cases}2x-6 & \text{если } x\in[-2;3) \\ 5-x & \text{если } x\in[3;+\infty)\end{cases}$$
$D(f) = ?$
A: $D(f)=[-2;+\infty)$

Q: $$f(x)=\begin{cases}2x-6 & \text{если } x\in[-2;3) \\ 5-x & \text{если } x\in[3;+\infty)\end{cases}$$
$E(f) = ?$
A: $E(f) = (-\infty; 2]$

Q: Прямая проходит через точки $(7; 1)$ и $(1; 7)$. Представить прямую в виде $y=kx+b$.
A: $y=-x+8$

Q: Прямая проходит через начало координат и точку $(14; 10)$. Представить прямую в виде $y=kx+b$
A: $y=1.4x = \frac{7}{5}x$

Q: Чем являться график зависимости $(x-a)^2 + (y-b)^2 = r^2$?
A: Окружность с радиусом $r$ и центром в $(a, b)$.

Q: Чем являться график зависимости $(x-a)^2 + (y-b)^2 \le r^2$?
A: Круг с радиусом $r$ и центром в $(a, b)$.

Q: $(x-\Omega_{d6}) + (y+\Omega_{d10}) = \Omega_{d100}$. Каков радиус окружности?
A: $\sqrt{\Omega_{d100}}$

Q: $(x-\Omega_{d6}) + (y+\Omega_{d10}) = \Omega_{d100}$. В какой точке находится центр окружности?
A: $(\Omega_{d6}; -\Omega_{d10})$

Q: Сколько может быть точек пересечения у окружности и гиперболы?
A: 0, 1, 2, 3, 4

Q: Сколько может быть точек пересечения у графиков $xy-bx=a$ и $(x-c)^2 + (y-d)^2 = e$
A: 0, 1, 2, 3, 4

Q: Сколько точек пересечению у $x^2+y^2=\Omega_{d20}$ и $y=\Omega_{d12}$
A:$2$

Q: Даны $\Omega_{d20}$ концентрических не совпадающих окружностей и 1 прямая. Сколько может быть точек пересечения?
A: $[0, 2\cdot \Omega_{d20}]$

Q: Чем является график функции $xy = \Omega_{d20}$
A: Гипербола.

Q: Сколько может быть точек пересечения у параболы и окружности?
A: $0, 1, 2, 3, 4$

Q: Сколько может быть точек пересечения у 2 окружностей?
A: $0, 1, 2, \infty$

Q: Сколько точек пересечения может быть у 2 концентрических окружностей?
A: $0, \infty$

Q: Что такое множество?
A: Набор разных элементов (не имеющий порядка)

Q: Множество $\{1, 5\}$ является бесконечным или конечным?
A: Конечным.

Q: Множество $[1; 5]$ является бесконечным или конечным?
A: Бесконечным.

Q: Множество $(1; 5]$ является бесконечным или конечным?
A: Бесконечным.

Q: Множество $(\mathbb{R} \setminus \mathbb{Q}) \cap \mathbb{Z}$ является бесконечным или конечным?
A: Конечным.

Q: Множество $(\mathbb{R} \setminus \mathbb{Q}) \cup \mathbb{Z}$ является бесконечным или конечным?
A: Бесконечным.

Q: Как правильно записать множество $\left[2, 8\right) \cap \mathbb{Z}$ без интервала?
A: $\left\{2, 3, 4, 5, 6, 7\right\}$

Q: Что означает $A\cap B$?
A: Пересечение (симметричная разность) множеств $A$ и $B$.

Q: Что означает $A\cup B$?
A: Объединение множеств $A$ и $B$.

Q: Что означает $A \setminus B$?
A: Разность множеств $A$ и $B$

Q: Что означает $\mathbb{N}$?
A: Множество натуральных чисел.
Q: Что означает $\mathbb{Z}$?
A: Множество целых чисел.
Q: Что означает $\mathbb{Q}$?
A: Множество рациональных чисел.
Q: Что означает $\mathbb{R}$?
A: Множество действительных чисел.
Q: Что означает $\mathbb{C}$?
A: Множество комплексных чисел.

Q: Является ли часть плоскости ограниченная параболой выпуклой или вогнутой фигурой?
A: Выпуклой.

Q: Является ли парабола выпуклой или вогнутой фигурой?
A: Вогнутая.

Q: Решение $\pi \left(\sin^2 \left(2\alpha\right) + \cos^2 \left(2\alpha\right)\right)|x| < \ln e^{15}$, предположим что ($\pi \approx 3$).
A: $x \in (-\infty; -5) \cup (5, \infty)$

Q: Какое равенство является строгим?
A: С $>$ или $<$.

Q: Какая точка соответствует строгому неравенству (закрашенная/незакрашеная)?
A: Незакрашеная.

Q: Какая скобка интервала соответствует строгому неравенству?
A: Круглая (()).

Q: $122 < -2x < 466$ выразите $x$.
A: $-233 < x < -61$

Q: Чем отличается $A \in B$ от $A \subset B$?
A: $A$ (элемент) принаждлежит $B$ и $A$ (множество) является подмножеством $B$.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{\sum_{k=24}^{334}k^{\frac{1}{17}}}{\log_\pi e^3}x - \frac{\cos^21.5\pi}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Прямая.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{\sum_{k=24}^{334}xk^{\frac{1}{17}}}{\log_\pi e^3}x - \frac{\cos^21.5\pi}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Парабола.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{\sum_{k=24}^{334}k^{\frac{1}{17}}}{\log_\pi e^3} - \frac{\cos^21.5\pi\cdot x^{0.5\sin^2\alpha+0.5\cos^2\alpha}}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Ветвь параболы.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{x^{\cos5\pi}\cdot\sum_{k=24}^{334}k^{\frac{1}{17}}}{\log_\pi e^3} - \frac{\cos^21.5\pi}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Гипербола.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{\sum_{k=24}^{334}k^{\frac{x}{17}}}{\log_\pi e^3} - \frac{\cos^21.5\pi}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Экспонента.

Q: Как называется график функции $$f\left(y\right)=\frac{\sum_{k=24}^{334}k^{\frac{1}{17}}}{\log_\pi e^3} - \frac{\cos^21.5\pi\cdot\cos x}{\lim\limits_{z\to\infty}\left(1+\frac{1}{z}\right)^z}$$?
A: Синусоида или косинусоида.

Q: Что такое экспоненциальное уравнение?
A: Уравнение с переменной в показателе.

Q: При каких условиях уравнения $a^{f(x)} = a^{g(x)}$ и $f(x) = g(x)$ эквивалентны?
A: $a > 0$ и $a \ne 1$.

Q: Чему равно $2^\Omega$ (с точностью до $10^3$)?
A: $2^\Omega$ ¯\_(ツ)_/¯

Q: Сколько может быть точек пересечения у 2 линейных функций?
A: $0$, $1$, $+\infty$

Q: Сравнить $a^b$ и $a^c$ если $a = \Omega$ и $b > c$.
A: Больше если $a > 1$; меньше если $a < 1$; равно если $a = 1$.

Q: $a  = b^x$, чему равен $x$?
A: $x = \log_ba$

Q: $a^{\log_ab}=?$
A: $b$

Q: $\log_a1=?$
A: $0$

Q: $\log_aa=?$
A: $1$

Q: $\log_c(a \cdot b) = ?$
A: $\log_ca + \log_cb$

Q: $\log_c(\frac{a}{b}) = ?$
A: $\log_ca - \log_cb$

Q: $\log_ab^c = ?$
A: $c\log_ab$

Q: $\log_ax^{2n}= ?$
A: $2n \cdot \log_a\left|x\right|$

Q: $2 + 2 \cdot 2 = ?$
A: $6$

Q: $5 + 5 \cdot 5 = ?$
A: $30$

Q: $5 \cdot 5 + 5 = ?$
A: $30$ :D

Q: $\log_a\sqrt[n]{b}=?$
A: $\frac{\log_ab}{n}=\frac{1}{n}\log_ab$

Q: $\frac{\log_cb}{\log_ca} = ?$
A: $\log_ab$

Q: Что такое логарифмическое уравнение?
A: Уравнение с логарифмируемыми переменными.

Q: $a^n \cdot a^m = ?$
A: $a^{n+m}$

Q: $a^1$ = ?
A: $1$

Q: $\left(\frac{a}{b}\right)^{-n}=?$
A: $\left(\frac{b}{a}\right)^n$

Q: $0,5^x = 0.03125; x=?$
A: $x=5$

Q: $x^2 - 169 = 0; x = ?$
A: $\pm13$

Q: How much wood would a woodchuck chuck if a woodchuck could chuck wood?
A: A woodchuck would chuck all the wood he could chuck if a woodchuck could chuck wood. ($361.9237001\text{cm}^3$)

Q: Человек идёт от магазина домой со скоростью $v$. Его собака бегает от него до дома и обратно до него со скоростью $2v$. Если человек прошёл растояние $2346m$, какое растояние пробежала собака?
A: $4692m$
